{
    "title": "孟子七2",
    "range_remark": "(P.946-982)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "待文王而後興者，「」. 也。所言者是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 凡事",
                "2) 凡民",
                "3) 凡情   946"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "人所具之良心本來即是獨立自主，只要一旦「」就可將一切莫須有的有限感，不安全感，掃蕩無餘。       此所謂？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自給",
                "2)自律",
                "3)自覺  947"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "附之以「」之家。是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 韓魏",
                "2) 趙宋",
                "3) 韓趙  948"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "如其自視「欿然」，則過人遠矣。即是，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 不自覺",
                "2) 不自滿",
                "3) 不自怨自艾  948"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「欿」然發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄎㄢˇ",
                "2)ㄧㄢˋ",
                "3)ㄒㄧㄢˋ    948"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「三晉」以何國最富？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 韓",
                "2) 趙",
                "3) 魏   949"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "以「」使民，雖勞不怨。 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 仁道",
                "2) 佚道",
                "3)生道   950"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "霸者之民，「」如也。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 驩虞",
                "2) 皞皞",
                "3) 小補  951"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「皞皞」發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄏㄠˊ",
                "2)ㄏㄠˇ",
                "3)ㄏㄠˋ    952"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「皞皞」的意思，是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)廣大自得",
                "2)廣大自滿",
                "3)廣大高傲  952"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "仁言不如「」之入人深也。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁聲",
                "2)仁德",
                "3)仁義  954"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "善教得「」。盡其道而死者，也。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)民愛",
                "2)民心",
                "3)民財  954"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "善政僅有「」的實際效用。猶:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民愛之",
                "2)民仁之",
                "3)民畏之  956"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "親親仁也；敬長義也。無他，「」之天下也。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)達",
                "2)道",
                "3)取  957。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「」曾說：「若某則雖不識一字，亦須還我堂堂地做個人」。是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宋句踐",
                "2)陸象山",
                "3) 孫叔敖 961"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "舜之居深山之中，與木石居，與「」遊。是指何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 野人",
                "2) 貓狗",
                "3) 鹿豕    964"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "舜早年居深山之中，與一般鄉野之夫並無大別，但到後來畢竟表顯出盛大的德行光輝來。其關鍵無       他，就在舜之「」而已。是指何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)發心",
                "2)發願",
                "3)發展   965"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「」就是讓我們的心，勿順從軀殼之欲為己之欲，而順從良心的本性本願以行事。以下何者為       是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)尚仁",
                "2)尚志",
                "3)尚勇  967"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「疢」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄉ一ˊ",
                "2)一ㄢˊ",
                "3)ㄔㄣˋ  968"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "事是君，則為「」者也。是指何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 容悅",
                "2)社稷",
                "3) 安民  971"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "有大人者，正己而「」者也。為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)正物",
                "2)物正",
                "3)正心  971"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」自稱天民之先覺者也。以下何者不是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 大禹",
                "2) 伊尹",
                "3) 太公  972"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "頂天立地，己立立人，己達達人之人。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)社稷之臣",
                "2)正身之大人",
                "3)行道之天民  972"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "君子有三種快樂，而「」卻不包括在內？何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)父母健在",
                "2)得英才教之",
                "3)統治天下 974"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」，君子欲之。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)廣土眾民",
                "2)廣土眾親",
                "3)廣土眾樂  977"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「」君子樂之。以下何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)定四海之民",
                "2)達不離道)",
                "3)中天下而立   977"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "雖窮居不損焉，「」定故也。正確者為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)本",
                "2) 自",
                "3) 分  977"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「睟然」見於面。→是指甚麼樣子 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)囂張",
                "2)潤澤",
                "3)不屑  978"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "其所以異於深山之野人者 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  能禦也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "幾希及其聞一善言見一善行若決江河沛然莫之"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "人之有 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，其慮患也深，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "德慧術知者恒存乎疢疾獨孤臣孽子其操心也危"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "仁義禮 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ，四體不言而喻。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "智根於心其生色也睟然見於面盎於背施於四體"
        }
    ]
}